% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Implementierungsphase} 
\label{sec:Implementierungsphase}
Bei der Implementierung wurden die in der \nameref{sec:Entwurfsphase} beschriebenen Architekturvorgaben
und Programmteile umgesetzt. Begonnen wurde mit dem Erstellen des Projekts nach einer vom \Fachbegriff{Telerik-Framework}
bereitgestellten Vorlage für eine \Fachbegriff{ASP.Net Core MVC}-Anwendung. Diese liefert bereits \Fachbegriff{Boilerplate-Code},
der \zB die Konfiguration vereinfachen soll.

\subsection{Konfiguration}
\label{sec:Konfiguration}
Das \Fachbegriff{ASP.Net Core MVC}-Framework bietet verschiedene Möglichkeiten zur Konfiguration.
So konnten über die Datei \Datei{appsettings.json} Information wie \acs{API}-Adresse und Daten für die
Authentifizierung in die Anwendung gegeben werden. Diese wurden durch das Interface \Klasse{IConfiguration}
via \acs{DI} den anderen Services zur Verfügung gestellt. \\
In der Datei \Datei{Program.cs} werden alle Services mit entsprechender Lebensdauer (scoped, transient oder singleton)
registriert.\footnote{\url{https://learn.microsoft.com/en-us/dotnet/core/extensions/dependency-injection\#service-lifetimes}}
Für das Projekt wurden diese als \Fachbegriff{scoped} angemeldet. Das bedeutet, dass der Service immer für die Dauer einer
\acs{API}-Anfrage zur Verfügung steht. Eine Beschreibung, wie Services in das Programm eingebunden sind, findet sich im 
\Anhang{app:EntwicklerDoku}.\\
Nach der Registrierung der Dienste wurden in der \Datei{Program.cs} verschiedene \Fachbegriff{Middleware}-Anwendungen 
registriert und konfiguriert. Diese können vor \acs{bzw} nach dem Programmcode die Anfrage oder die Antwort auswerten 
und bearbeiten. Ein Typisches Beispiel ist die Autorisierung eines Benutzers.

\subsection{Authentifizierung}
\label{sec:Authentifizierung}
Für die Authentifizierung und Autorisierung setzt die \acs{Icam} auf den Standard \Fachbegriff{OAuth2}.
Zur Umsetzung wurde dabei auf die Software Keycloak zurückgegriffen. Dazu hat die IT-Abteilung einen Client 
angelegt. Die Zugangsdaten mussten dann nur der Anwendung mitgeteilt werden. Durch diverse Softwarebibliotheken 
wurde der Authentifizierungsprozess in die \Fachbegriff{Middleware} von ASP.NET eingefügt. Durch das Attribut 
\Methode{[Authorize]} wurde der \Klasse{VorgangController} vor unberechtigtem Zugriff geschützt. Die Verwendung 
des Keycloak und OAuth2 sorgte für eine schnellere Entwicklung, da die Benutzerveraltung nicht mehr implementiert
werden musste. Diese wird extern von der IT-Abteilung über das, an den Keycloak angeschlossene 
\Fachbegriff{Active Directory} verwaltet. Durch diesen Vorgang wurde die Implementierung der Nutzerauthentifizierung 
verkürzt (siehe dazu \ref{sec:SollIstVergleich}).


\subsection{Implementierung der Datenstrukturen}
\label{sec:ImplementierungDatenstrukturen}
% \begin{itemize}
% 	\item Beschreibung der angelegten Datenbank (\zB Generierung von \acs{SQL} aus Modellierungswerkzeug oder händisches Anlegen), \acs{XML}-Schemas \usw.
% \end{itemize}
Zur Erstellung der einzelnen \acs{DTO}s wurden die XML-Dateien deserialisiert, über die der Informationsaustausch mit der Datenbank-\acs{API}
realisiert wird. Dabei handelte es sich um jeweils ein Anfrage- und ein Antwortformat. Diese wurden von der Fachabteilung zur Verfügung
gestellt.\\
Das Anfrage-Model beinhaltet das jeweils gewünschte Aktenzeichen und eine Information über die Anwendung eines Suchfilters,
welcher die zurückgelieferten Daten einschränkt.\\
Das Antwort-Model wurde bei der Deserialisierung bereits automatisch mit den notwendigen Annotationen versehen,
um einen reibungslosen Austausch mit dem XML-Format zu garantieren. Zur Datenbindung an die einzelnen Komponenten der
Benutzeroberfläche wurden weitere \Fachbegriff{Viewmodels} erstellt, welche das Mapping auf das Antwort-Model ermöglichen.\\
Für das \Fachbegriff{Caching} wurde ein eigenes \acs{DTO} umgesetzt, welches das Anfrage- und Antwort-Model enthält.
Dieses wird beim Lesen und Schreiben der \Fachbegriff{Cache}-Dateien serialisiert \bzw deserialisiert.
Über das \Fachbegriff{Hashing} des Anfrage-Objekts sind die Dateien eindeutig identifizierbar.

\subsection{Implementierung der Benutzeroberfläche}
\label{sec:ImplementierungBenutzeroberflaeche}
% \begin{itemize}
% 	\item Beschreibung der Implementierung der Benutzeroberfläche, falls dies separat zur Implementierung der Geschäftslogik erfolgt (\zB bei \acs{HTML}-Oberflächen und Stylesheets).
% 	\item \Ggfs Beschreibung des Corporate Designs und dessen Umsetzung in der Anwendung.
% 	\item Screenshots der Anwendung
% \end{itemize}
% \paragraph{Beispiel}
% Screenshots der Anwendung in der Entwicklungsphase mit Dummy-Daten befinden sich im \Anhang{Screenshots}.
Bereits in \ref{sec:Benutzeroberflaeche}: \nameref{sec:Benutzeroberflaeche} wurde festgelegt, dass die Benutzeroberfläche
als Webseite in einem Browser ausgeführt werden soll.\\
Die von \Fachbegriff{TelerikUI} bereitgestellte Vorlage für eine \ac{MVC}-Anwendung verlangt
die Implementierung der \Fachbegriff{View} mittels spezieller \Fachbegriff{.cshtml}-Dateien.
Diese erlauben, mittels definierter Schlüsselwörter, das Verwenden von \Fachbegriff{C\#}-Syntax in einem
\Fachbegriff{html}-Dokument. Beides zusammen wird innerhalb des ASP.NET-Ökosystems als \Fachbegriff{Razor}-Syntax
bezeichnet.\footnote{\url{https://learn.microsoft.com/de-de/aspnet/core/mvc/views/razor?view=aspnetcore-6.0}}\\ 
Die Oberflächenkomponenten, \zB Buttons, Suchfelder oder Tabellen, werden daher auch in \Fachbegriff{C\#} 
definiert und konfiguriert. Siehe dazu \Anhang{app:ListingView}.\\
Um die ereignisbasierte Interaktion mit dem Nutzer zu gestalten, wurde, wie bei den meisten Webseiten,
auf die Verwendung der Programmiersprache \acs{JS} im Zusammenspiel mit \acs{AJAX} zurückgegriffen.\footnote{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Ajax_(Programmierung)}}

\subsection{Implementierung der Geschäftslogik}
\label{sec:ImplementierungGeschaeftslogik}
% \begin{itemize}
% 	\item Beschreibung des Vorgehens bei der Umsetzung/Programmierung der entworfenen Anwendung.
% 	\item \Ggfs interessante Funktionen/Algorithmen im Detail vorstellen, verwendete Entwurfsmuster zeigen.
% 	\item Quelltextbeispiele zeigen.
% 	\item Hinweis: Wie in Kapitel~\ref{sec:Einleitung}: \nameref{sec:Einleitung} zitiert, wird nicht ein lauffähiges Programm bewertet, sondern die Projektdurchführung. Dennoch würde ich immer Quelltextausschnitte zeigen, da sonst Zweifel an der tatsächlichen Leistung des Prüflings aufkommen können.
% \end{itemize}
% \paragraph{Beispiel}
% Die Klasse \texttt{Com\-par\-ed\-Na\-tu\-ral\-Mo\-dule\-In\-for\-ma\-tion} findet sich im \Anhang{app:CNMI}.  
Laut \ref{sec:Anwendungsfaelle} \nameref{sec:Anwendungsfaelle} ist der Hauptanwendungsfall
das Abfragen der Daten der Datenbank-\acs{API}. Anhand dessen wurde in der Entwurfsphase ein
Sequenz-Diagramm erstellt (\Vgl \Anhang{app:Sequenzdiagramm}).\\
Nachdem das Projekt initialisiert wurde, wurden die aus den Diagrammen ersichtlichen Serviceklassen
und die dazugehörigen Interfaces implementiert. Danach konnten diese in der Datei \Datei{Program.cs}
über den Aufruf \Methode{AddScoped} der \Klasse{builder.Services}-Instanz dem \acs{IOC}-Container 
hinzugefügt werden und standen somit dem Injektor des Frameworks zur Verfügung. \\Nach diesem Schritt 
wurden die Services wie im Klassendiagramm \Anhang{app:Klassendiagramm} miteinander verknüpft.
Dieses passierte über \acs{DI}, speziell Konstruktorinjektion. Die Implementierung von .NET Core 
sieht ein Injizieren mittels Konstruktorparameter vor. Dieses hat, gegenüber der Property-Injektion 
den Vorteil, dass beim Instantiieren der Klasse bereits fehlende Abhängigkeiten auffallen würden.\footnote{Dependency Injection in der Microsoft-Dokumentation:\\ 
\url{https://learn.microsoft.com/de-de/dotnet/core/extensions/dependency-injection}}\\

